范鴻齡斥公會醫管局絕對有權力嚴懲罷工醫護

醫管局主席范鴻齡今日 (18 日) 批評，醫護早前罷工引致病人利益受損，無管理層可以決定不追究，或者不從嚴處理。發動罷工的醫管局員工陣線晚上回應，重申罷工有法理支持，受到《基本法》及《僱傭條例》保障，批評政府及醫管局管理層無視醫護封關訴求，令病人受苦，又要求范鴻齡收回失實指控及言論，停止誤導公眾。
醫管局主席范鴻齡今日出席電台節目時提到早前醫護罷工，形容是相當嚴重的事，引致病人利益受損，管理層必須根據法律和人事守則跟進，強調醫管局是公營機構，受社會監督，無管理層可以決定不追究或不從嚴處理，必須要按機制和法律逐一個案檢視。
醫管局員工陣線晚上回應，指是次罷工有法理支持，亦沒有違反醫管局人事守則，受到《基本法》及《僱傭條例》保障。

基本法？歷史文件咋

醫護都有權力集體辭職，咁你自己去dirty room囉，你都on9